「12點鐘後佐敦道我話晒事」 佐敦之虎挑釁警員隻揪

油麻地龍蛇混雜，外號「佐敦之虎」的14Ｋ黑漢及其同黨，昨遭警員截查時竟聲大夾惡，為博出位，自稱是深夜時分的佐敦話事人，更有人囂張至要求警員「隻揪」，險引發警「民」衝突，反而他們「大佬」識做，趕到現場打圓場才平息事件。有反黑警官慨歎，前線的警務人員如此被辱，尊嚴何在。

「十二點鐘後佐敦道我話晒事，邊個唔識我！……夠膽就同我『隻揪』！」包括有「佐敦之虎」稱號在內的六名懷疑盤踞佐敦區內「14K」黑漢，昨凌晨在油麻地街頭被執行反罪惡任務的警方機動部隊人員截查時，肆無忌憚向警員挑釁。警員採取容忍及克制態度，雙方對峙約十分鐘後，在「有勢力人士」居中調停下才平息衝突，無人被捕。

立法會保安事務委員會主席劉江華，讚揚警員在今次事件中，遭受挑釁的情況下仍能保持冷靜及克制，未有令事件惡化，是適當做法。不過，有警方反黑人員認為，警員遭黑漢肆意挑釁，尊嚴盡喪。

消息稱，在警員面前自稱為佐敦道「無人不識」的男子，懷疑有黑社會「14K」背景，外號「佐敦之虎」，人稱「恩傑」，他跟隨區內14K「孝字堆」話事人「鬍鬚勇」的頭馬、人稱「飛哥」或「飛鴻」的門下，在幫中雖然無甚輩份，但為人「出位」及撩事鬥非。至於事後趕至現場調解的男子，正是他的「大佬」飛鴻本人。

昨凌晨二時許，八名警方機動部隊人員，在油麻地佐敦道與上海街交界執行反罪惡任務，發現六名男子形可疑，將他們截停，要求對方出示身份證查閱。
現場消息稱，六名男子均帶有酒氣，對警員截查行動大為不滿，粗言穢語辱罵警員，為首一名穿西裝的男子情緒激動，有人更向警員「響朵」：「十二點鐘後﹙凌晨時分﹚佐敦道我話晒事，邊個唔識我！」在場警員恐情況惡化，即要求上增援。

十多名機動部隊人員趕至協助控制場面，六名男子卻未有收斂囂張的態度，反變本加厲，其中三名男子更脫去上衣，肆無忌憚的挑釁警員：「夠膽就同我『隻揪』！」在場警員保持克制態度，向他們解釋警方的行動理由。
雙方在街頭對峙十分鐘後，鬍鬚勇的頭馬「飛鴻」趕至現場調停，六名男子聽從他的勸喻，向警員出示身份證接受檢查。警員查核各人的資料後，證實無問題後將他們釋放，無人被捕。

可能幾個相中人都已經做左差佬

「不單止蠱惑仔懂得利用投訴一招來對付前線警務人員，普羅市民近年對本身權利的重視，亦動輒向警員作出投訴。」警方過往在調查案件時經常受到挑釁，因為有投訴的機制存在，令警員在執行任務時有所「束縛」。
警察員佐級協會主席劉錦華指出，警員在面對不法之徒的囂張態度，仍須依法辦事，在對方未有作出不法行為前，根本不能採取拘捕行動。不少不法之徒懂得警方必須依法辦事，肆意利用囂張態度對警員來挑釁，卻又令警員無法採取行動，確實令不少警務人員感到無奈。他表示，普羅市民若能更體諒警務人員的執法難處，更多一些尊重及支持，會令他們更有力量打擊罪行。

慨歎尊嚴何在
一名反黑組警官亦同意，不少蠱惑仔與警員衝突時，看穿警務人員怕被投訴的心理，肆意挑釁，造成前線人員會盡量採取容忍態度以免被投訴，卻同時令警務人員有「尊嚴何在」的無奈。不過本地督察協會主席廖潔明強調，警務人員受過專業訓練，懂得如何採取適當行動，不會怕被投訴而對不法分子有任何退縮。

成十鳩幾年前...